\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\renewcommand{\refname}{{\small Références bibliographiques}}

\title{Notions de \LaTeX}
\author{Anne Cadiou}

\date{Vendredi 7 septembre 2018}

\begin{document}
\renewcommand{\abstractname}{{\small Résumé}}
\thispagestyle{empty}

\maketitle

\begin{abstract}
Initiation à la production de documents sous \LaTeX.
  L'objectif est d'être capable de produire un document sous LaTeX (article, présentation, poster). Certains exercices proposeront d'explorer le développement collaboratif avec LaTeX.
\end{abstract}

Les participants doivent venir avec un portable sur lequel sont installés une distribution de \LaTeX avec les packages \texttt{pdflatex}, \texttt{bibTeX} et \texttt{beamer}. Si possible, installer \texttt{git}, \texttt{latexdiff} et \texttt{diffpdf}. Pour trouver de l’aide pour l’installation de LaTeX, consulter la documentation :
\begin{center}
\texttt{https://www.latex-project.org/get}
\end{center}

\noindent La machine doit pouvoir se connecter aux réseaux WiFi universitaires (UdL, eduroam etc.)

{\scriptsize
\nocite{*}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bib.bib}
}

\end{document}
